鮭魚之亂｜高雄29人為免費優惠改名 壽司郎成最大贏家

台灣，壽司郎就推出速銷活動，只要姓名中有「鮭魚」（香港稱三文魚）同音同字的顧客，就能於17及18日到店享用「全桌免費」的優惠，引發不少當地網民質疑：「誰真的會叫鮭魚？」但令人意想不到的是，台北市至少有20名市民趕在16及17日改名叫「鮭魚」，而台中12區的戶政事務所也接獲多人查問改名手續，目前已有15人改名「鮭魚」，還有「鮭魚丼飯」、「鮭魚肚」、「潘同鮭魚盡」等名字，無奇不有。

有無咁撚窮

智商稅

點解蘋果報台灣新聞 條link會under china

可能改兩次都平過食一餐

一人一生只可改三次名
依家班人鳩改要用2次限額
等於FATE鳩用兩次令咒

有無咁L窮

貪小便宜

所以香港幾醒目
用身分證號碼作為登記
無得改

乜尻都要
乜尻都唔要
要返碌尻

有方法改,
1. 親人三代內有人一樣名,
2. 同通緝犯一樣名,
3. 申請出家之後還俗
因上面原因而改名,不受3次所限

台灣人係窮啲
大家唔好見怪

生個仔改做鮭魚
咁就可以俾自己改返名

兩岸分PAGE 係用開CHINA

將自已個仔改名做鮭魚自已就唔洗叫鮭魚

最好笑係有條友改完名先知,老母以前幫自己改過兩次名

今日，有女網民就曬出兩張身份證，上面的名字一欄顯示「曾極品鮭魚」和「蕭鮭魚」，還指一早9時就衝往戶政事務所改名，之後直奔壽司郎，其展示的「戰績」可見，他們一桌吃掉5,000元新台幣（下同；約1,392港元），另一桌則吃掉7,000元（約1,950港元）。她還說，收碟的店員「臉超臭」（意即黑臉）。

該名女網民又指，結賬時又聽到店員說：「蕭鮭魚，好這樣就可以了哦！」這句話讓他們覺得「超爽」。她稱，店內除了他們兩桌「鮭魚名」外，還有另一桌也是用此模式，他們跑去「認親」了，不過吃完這趟後，「我們近期應該不想再吃到鮭魚了！」

先出家幾個月再還俗

戶政事務所提醒，「民眾一生僅有3次改名機會，即使之後將名字改回，改名紀錄還是會留一輩子。」若是先前已經改過兩次名字，今次又改名「鮭魚」，那就沒有機會改回原本的名字了。

然後下次同個仔食壽司郎又可以全桌免費

onL9
改左名d銀行/學歷證書點撚搞

大種乞兒

之後改返

改一世咩，轉個頭咪改返囉

然後個仔又要改個孫名做鮭魚
詛咒

林北精神科真心誠意覺得為了吃免費壽司去戶政事務所改名字沒有重大社會道德問題，不知道大家在罵三小

這些朋友又不是為了選立法委員去戶政事務所改跟殺了自己阿嬤的人一起姓

Why won’t everybody just calm the fuck down?

#會怕就好
#大中華孝道
#最高道德標準

(這個宣傳活動壽司郎應該不會四年舉辦一次，下次再辦應該就會有店家停電發生吧)

Edit: 如果不是病毒，應該請Tim Salmon飛來做promotion...

下次我不如改名嗌「純壽司」啦，因為我要做最好既純壽司，唔係就做唔到純壽司之王啦，露營必須酒

咁cheap

屌

一生人都唔會改咁多次名，用又點

改名會有證明比你係改過名，如果唔係全世界d人一改名就pk啦

應該唔俾佢哋再改名，一世叫鮭魚

Republic of China

香港都有？

聽你講完覺得3次好撚多喎，
玩嘢攞完着數重有一次用

華人DNA劣根性

緊係有

因為蘋果將台灣新聞放喺兩岸，而兩岸佢又譯做CHINA

只要有個叫鮭魚嘅做左通緝犯就可以救大家

台狗真係好多死窮撚

為左千幾蚊名都改埋

On9

台灣真係好撚窮唔明點解咁多人想移民過去

唔關窮事啦，擺明玩嘢，你睇佢哋改啲名

你仲on9

用下腦都知會有政府部門出嘅證明啦

一來一回都兩次喎

屌
之前立法會選舉未閹到而家咁嘅時候，聽過有人諗住改名做譚耀崇、李惠瓊、張國釣去 distract 啲掌心雷嘅票

蘋果大中華唔係依家先知掛

冇計錯喎

香港人都係，分分鐘仲cheap過台灣

佢地諗住食完即刻改返

你好想改好多次名咩

就係佢地窮，你有小小錢過到去咪可以做皇帝囉

唔計新香港人, 我唔信會有多過3個香港人會因為咁而改

香港有嘅話成間鋪啲人都叫三文魚

貧憎法號鮭魚

仲有改完名去錯鋪頭食冇得免費 呢兩單真係笑撚到傻

台灣壽司郎推出的促銷活動，掀起全台改名「鮭魚」潮，沒想到有人改名不只是為享用餐優惠，還想藉此撈一筆。網友在PTT發文指出，有人在臉書發文揪團到台中漢口路壽司郎用餐，「含鮭魚本人，共6人」，預計要吃4輪，1人600元，讓發文者驚呼「真佩服台灣人生意頭腦」！

呢單又係on9

無可能 新香港人另計

如果聽日中咗一億 我一定移民台灣做土皇帝

壽司郎真係最大贏家 攞盡hit rate

啲中年廢人會改的

咁都唔明台灣人窮 你唔窮咪得囉

香港幾時搞
即改名

台仔cheap撚到點抗共

仲要人地玩緊膠都get唔到

唔係阿桂，係阿鮭

咁不如去非洲啦,非洲仲窮

移民唔係去一個好D既地方有咩意思

咁又極端啲 台灣都叫近文化啦
不過非洲都有地方好架 如果你有錢

至於你話係咪好D
兩睇啦我諗好多人都有同感：台灣好過港共政權下既香港

諗起激烈的海膽

癡撚線連登, 第一下就話人窮先
人地擺明係當好玩, 咪咁認真啦香港人, 你覺得改身份證好似人生大事咁, 但人地可以改3次名, 玩下有乜所謂?

一路都話台灣係繁體支那

Republic of China (Taiwan)

同佳改姓潘

點解要改翻名？個名得廿幾人用
對比俊傑 志偉成條街都係

英文名又可以改salmon

冇諗過改完名之後好似ptgf 租自己比人賺錢 剩食一餐就改名咁無腦

真係 搞下笑有咩所謂 唔通真係為左幾舊三文魚咩...
連登仔冇啲幽默感

鮭魚大師

改名仲兒戲過上連登改個網名 ..

而家係比人笑咋喎 唔係搞笑
幽默感唔係咁用

台灣改一次名50蚊台幣啫

幽默其實從來都最好用自己開玩笑 唔係笑人 用冒犯人嚟搞笑
而且自己決定自己個名有咩問題 冇影響到人都要比人批評

我都覺得係比人笑咋喎， 係類似恥笑果類。
幽默感就。。老實feel唔到，篇文都係有d質疑，恥笑咁報導喎。

被人恥笑係幽默感？

達成宣傳效果

我屌

步驟一：申請改名契（Deed Poll）
首先要到律師樓，辦理一張「改名契」（Deed Poll），證明出世紙上的姓名、跟身份證將更改的新名為同一人，在律師見證下簽名作實的一張法律認可契約，通常即日申請已可取得。費用一般介乎數百元至千多元，視乎律師樓而定。
步驟二：入境處申請身份證改名手續
前往入境處「人事登記辦事處」申請身份證改名手續，申請人要帶同舊身份證、改名契、姓名的證明文件，並填寫一份「更改香港身份證登記事項申請書」（可郵寄）。由職員審批申請，一般需9至10個工作天，如獲批將安排換領新的身份證，費用為460元。剛年滿18歲、首次申領身份證時，申請改名可獲豁免費用；若未滿18歲，改名需由父母提出。
步驟三：更新持有舊有姓名的資料
領取新的身份證後，要逐一更新護照、回鄉證、信用卡、銀行賬戶、車牌、稅單等等所有持有舊有姓名的證件或文件。

邊個會為嗰幾碟三文魚就去使成千銀改名呀

林鮭頭

你既人生中意介意人地既目光係你既事啦
唔好咁目光短淺啦好心, 成日都係充滿住批評呢樣果樣, 見到字都覺得你生活得辛苦

全世界都奶共嫁啦
傻仔

老豆同仔一齊改同名咪可以剩用一次名額

好正

唔洗
只要佢老豆老母冇改個名
然後改做同佢個仔女一樣名
佢個仔女用第一點原因改番自己名
佢老豆老母改番自己名

提供三招給各位名字改不回來的鮭魚們，請斟酌使用、量力而為。

第一招，姓名條例第9條第1項第2款，與三親等以內直系尊親屬名字完全相同者，得申請改名。

各位名字改不回來的鮭魚們，快請自己某位直系尊親屬去改名成跟你們一樣的名字，這樣各位鮭魚就可以申請改名、不受三次之限。

第二招，姓名條例第9條第1項第4款，與經通緝有案之人犯姓名完全相同者，得申請改名。

各位名字改不回來的鮭魚們，請推派一位鮭魚去當通緝犯，這樣你們就能解脫了，立馬申請改名、不受三次之限。

第三招，姓名條例第10條第1項第2款，因宗教因素出世或還俗者，得申請改名。

各位名字改不回來的鮭魚們，出家吧！

出家時改個莊嚴的名字，之後再還俗一次，這樣又可以再改名回原本的名字，而出家期間就在寺廟好好為你們口中無辜的「真鮭魚」念經迴向，這也是好事一椿。

下次名入面有‘中國’免費食海底撈
成堆台仔認我係中國人呀hi

你up乜9答唔到我果句就扯開話題？

因為台灣改名好似只係100蚊
佢地覺得計落有著數

有個殺人犯可以叫做陳同鮭

不如改名將成本中文字典寫晒落去身份證，下次咪唔洗改名囉

明明成年事係幾好笑

連登毒撚都要叫人死窮撚,貪小便宜

真係華人DNA

搞笑不嬲都要有上把下把架啦
冇人做下把有咩值得笑?

人哋最正係政府部門都跟風一齊玩
大家都係覺得好笑，連登呢邊就不停話人窮、cheap
台灣新一代啲meme、玩膠文化其實勁過香港好多

台灣人好尊重鮭魚

台灣仔真係好on9,
改名食壽司真係香港人都做唔出

香港改名煩到嘔
要去律師樓改

下次到鮪魚

用fate做比喻

真 其實間野擺明想人改名 有邊個真係會叫鮭魚

咪答左你囉, 俾人恥笑唔係改名果個問題, 係笑人果個有病咋
人地做咩關你撚事咩去笑人

陳同佳可以改名做陳同鮭去台灣

你知唔知香港改名要改名契嫁?

幽乜撚野默 貪小便宜就貪小便宜啦
上面都有人放埋圖 帶團入去食 收返錢
乜撚野 '擺明當好玩' 咁都講得出口真心戇鳩